<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Satoshi Nakamoto &#8211; nam3t</title>
	<atom:link href="https://nam3t.com/tag/satoshi-nakamoto/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://nam3t.com/</link>
	<description>Cùng nhau tìm hiểu và phát triển cộng đồng crypto Việt Nam</description>
	<lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2023 18:24:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/23020812/cropped-logo-transparent-32x32.png</url>
	<title>Satoshi Nakamoto &#8211; nam3t</title>
	<link>https://nam3t.com/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Lịch sử của tiền điện tử: Từ Bitcoin đến Altcoins</title>
		<link>https://nam3t.com/lich-su-cua-tien-dien-tu-tu-bitcoin-den-altcoins/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=lich-su-cua-tien-dien-tu-tu-bitcoin-den-altcoins</link>
					<comments>https://nam3t.com/lich-su-cua-tien-dien-tu-tu-bitcoin-den-altcoins/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[nam3t]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tiền điện tử căn bản]]></category>
		<category><![CDATA[Altcoins]]></category>
		<category><![CDATA[Bitcoin]]></category>
		<category><![CDATA[blockchain]]></category>
		<category><![CDATA[cryptocurrency]]></category>
		<category><![CDATA[History]]></category>
		<category><![CDATA[Lịch sử]]></category>
		<category><![CDATA[Satoshi Nakamoto]]></category>
		<category><![CDATA[tiền điện tử]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nam3t.com/?p=556</guid>

					<description><![CDATA[Giới thiệu Tiền điện tử đã có một chặng đường dài kể từ khi bắt đầu của Bitcoin vào năm 2009. Ở bài viết &#8220;Lịch sử của tiền điện tử&#8221; này, bọn mình sẽ khám phá lịch sử hấp dẫn của tiền điện tử, từ việc tạo ra Bitcoin đến sự gia tăng của các [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>Giới thiệu</h2>



<p>Tiền điện tử đã có một chặng đường dài kể từ khi bắt đầu của Bitcoin vào năm 2009. Ở bài viết <strong>&#8220;Lịch sử của tiền điện tử&#8221; </strong>này,  bọn mình sẽ khám phá lịch sử hấp dẫn của tiền điện tử, từ việc tạo ra Bitcoin đến sự gia tăng của các loại tiền thay thế và hơn thế nữa.</p>



<h2>Sự ra đời của Bitcoin</h2>



<h3>Ai tạo ra Bitcoin</h3>



<p>Bitcoin là loại tiền điện tử được tạo ra vào năm 2009 bởi một người hoặc nhóm ẩn danh mang tên <strong>Satoshi Nakamoto</strong>. Người tạo ra Bitcoin đã viết một <strong>cuốn sách trắng (whitepaper)</strong> mô tả một hệ thống tiền điện tử dựa trên công nghệ <strong>blockchain</strong>, đó là công nghệ phân tán cho phép các giao dịch được thực hiện một cách an toàn, đáng tin cậy và không thể giả mạo.</p>



<h3>Bitcoin hoạt động như thế nào</h3>



<p>Bitcoin sử dụng một hệ thống <strong>sổ cái (ledger)</strong> phân tán gọi là blockchain để lưu trữ các giao dịch và tạo ra những đồng tiền mới. Hệ thống này cho phép mỗi người dùng tạo ra một địa chỉ Bitcoin riêng biệt để nhận và gửi tiền. Các giao dịch được xác thực thông qua quá trình đào Bitcoin, trong đó các thợ đào sử dụng công nghệ để giải mã các khối giao dịch trên blockchain.</p>



<h3>Giao dịch Bitcoin đầu tiên</h3>



<p><strong>Ngày 12 tháng 1 năm 2009</strong>, Satoshi Nakamoto đã gửi <strong>10 BTC</strong> đầu tiên cho <strong>Hal Finney</strong> &#8211; một nhà phát triển phần mềm đã tiên phong trong việc phát triển và sử dụng Bitcoin. Việc gửi tiền này đã mở ra một kỷ nguyên mới của các <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/giao-dich-tien-dien-tu-can-ban/" title="giao dịch tiền điện tử" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">giao dịch tiền điện tử</a>, đồng thời khẳng định được sự thành công của hệ thống blockchain và Bitcoin.</p>



<p>Trong lịch sử của Bitcoin, việc tạo ra một loại tiền điện tử được kiểm soát bởi chính người sử dụng và không được điều khiển bởi các tổ chức tài chính truyền thống đã là một sự kiện lịch sử đáng kể. Những điểm nổi bật về Bitcoin bao gồm tính bảo mật, tính minh bạch, tốc độ xử lý giao dịch nhanh chóng và phí giao dịch thấp hơn so với các phương thức thanh toán truyền thống.</p>



<p>Với mức hạn mức tối đa <strong>21 triệu đồng tiền Bitcoin</strong>, việc đào Bitcoin đã trở thành một ngành công nghiệp to lớn với hàng ngàn thợ đào đang tham gia trên toàn thế giới. Tuy nhiên, cũng có nhiều tranh cãi xoay quanh tính bền vững của hệ thống Bitcoin và tiềm năng của các đồng tiền điện tử khác trong tương lai.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="767" src="https://nam3t.com/wp-content/uploads/2023/03/Su-ra-doi-cua-Bitcoin-1024x767.jpg" alt="Sự ra đời của Bitcoin" class="wp-image-559" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221217/Su-ra-doi-cua-Bitcoin-1024x767.jpg 1024w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221217/Su-ra-doi-cua-Bitcoin-300x225.jpg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221217/Su-ra-doi-cua-Bitcoin-768x575.jpg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221217/Su-ra-doi-cua-Bitcoin-1536x1151.jpg 1536w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221217/Su-ra-doi-cua-Bitcoin-2048x1535.jpg 2048w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221217/Su-ra-doi-cua-Bitcoin-750x562.jpg 750w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221217/Su-ra-doi-cua-Bitcoin-1140x854.jpg 1140w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221217/Su-ra-doi-cua-Bitcoin-scaled.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="Lịch sử của tiền điện tử: Từ Bitcoin đến Altcoins 1"><figcaption class="wp-element-caption">Sự ra đời của Bitcoin</figcaption></figure>



<h2>Những năm đầu của Bitcoin</h2>



<h3>Những người đầu tiên sử dụng Bitcoin</h3>



<p>Bitcoin được tạo ra vào năm 2009 và trong những năm đầu tiên, những người sử dụng đầu tiên của Bitcoin bao gồm các chuyên gia công nghệ, những người theo chủ nghĩa tự do và những người quan tâm đến tiềm năng của một đồng tiền phi tập trung. Các <strong>early adopters</strong> này đã tham gia vào việc phát triển hệ sinh thái Bitcoin và đã chứng kiến sự phát triển không ngừng của nó.</p>



<h3>Sự bùng nổ giá trị Bitcoin vào năm 2013</h3>



<p>Vào năm 2013, giá trị của Bitcoin tăng nhanh đến mức được coi là một bong bóng tài chính. Điều này đã thu hút sự quan tâm của đông đảo các nhà <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/chon-dong-tien-dien-tu-nao-de-dau-tu/" title="đầu tư" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">đầu tư</a> và người tiêu dùng. Tuy nhiên, bong bóng này đã nhanh chóng vỡ, khiến giá trị của Bitcoin giảm đáng kể. Nhiều người đã mất tiền trong quá trình này và có nhiều tranh cãi xoay quanh tính bền vững của Bitcoin.</p>



<h3>Sự ra đời của sàn giao dịch Bitcoin đầu tiên</h3>



<p>Năm 2010, <strong>Mt. Gox</strong> được tạo ra và trở thành <strong><a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/vai-tro-cua-san-giao-dich-tien-dien-tu/" title="sàn giao dịch" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">sàn giao dịch</a> Bitcoin đầu tiên</strong>. Sàn giao dịch này đã cho phép người dùng mua và bán Bitcoin với các loại tiền tệ khác nhau. Điều này đã giúp tăng tính tiện lợi và phổ biến hóa Bitcoin đến với người tiêu dùng và các nhà đầu tư. Tuy nhiên, Mt. Gox đã gặp phải nhiều vấn đề an ninh và cuối cùng đã phá sản vào năm 2014.</p>



<p>Với những thách thức và sự hoài nghi từ phía ngành tài chính chính thống, những năm đầu tiên của Bitcoin đã đặt nền tảng cho sự phát triển của tiền điện tử như là một phương tiện thanh toán phi tập trung. Những người đầu tiên sử dụng Bitcoin đã tạo ra một cộng đồng rộng lớn quan tâm đến tiềm năng của nó và đã chứng kiến những thay đổi đáng kể trong nền tảng này. </p>



<p>Sự bùng nổ giá trị của Bitcoin vào năm 2013 đã đặt ra một số câu hỏi về bền vững của tiền điện tử, tuy nhiên, những năm đầu tiên của Bitcoin đã tạo ra sự phát triển đáng kể cho ngành tiền điện tử.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="681" src="https://nam3t.com/wp-content/uploads/2023/03/su-bung-no-gia-tri-cua-Bitcoin-1024x681.jpg" alt="Sự bùng nổ giá trị Bitcoin" class="wp-image-561" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221333/su-bung-no-gia-tri-cua-Bitcoin-1024x681.jpg 1024w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221333/su-bung-no-gia-tri-cua-Bitcoin-300x200.jpg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221333/su-bung-no-gia-tri-cua-Bitcoin-768x511.jpg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221333/su-bung-no-gia-tri-cua-Bitcoin-1536x1022.jpg 1536w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221333/su-bung-no-gia-tri-cua-Bitcoin-2048x1363.jpg 2048w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221333/su-bung-no-gia-tri-cua-Bitcoin-750x499.jpg 750w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221333/su-bung-no-gia-tri-cua-Bitcoin-1140x758.jpg 1140w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221333/su-bung-no-gia-tri-cua-Bitcoin-scaled.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="Lịch sử của tiền điện tử: Từ Bitcoin đến Altcoins 2"><figcaption class="wp-element-caption">Sự bùng nổ giá trị Bitcoin</figcaption></figure>



<h2>Sự xuất hiện của Altcoins</h2>



<h3>Altcoins là gì?</h3>



<p>Altcoins là bất kỳ loại tiền điện tử nào không phải là Bitcoin. Nói cách khác, Altcoins được tạo ra để giải quyết một số hạn chế được cho là của Bitcoin, chẳng hạn như thời gian giao dịch chậm và sự tiêu thụ năng lượng cao. Điều này đã dẫn đến sự phát triển mạnh mẽ của thị trường tiền điện tử, với nhiều loại altcoins phổ biến lúc bấy giờ như <strong>Ethereum</strong>, <strong>Ripple </strong>và <strong>Litecoin</strong>.</p>



<h3>Các loại Altcoins</h3>



<p>Các altcoins được chia thành nhiều loại khác nhau như <strong>privacy coins</strong>, <strong>stablecoins </strong>và <strong>utility tokens</strong>. Mỗi loại altcoins đều có mục đích và tính năng khác nhau. Privacy coins, ví dụ, được thiết kế để giữ cho các giao dịch được bảo mật và ẩn danh hơn. Trong khi đó, stablecoins được liên kết với giá trị của các tài sản khác, chẳng hạn như đô la Mỹ hoặc vàng, để tránh sự biến động giá của thị trường tiền điện tử. Cuối cùng, utility tokens được sử dụng để mua hoặc trao đổi cho các sản phẩm hoặc dịch vụ mà một công ty phát hành.</p>



<h3>Một số Altcoins phổ biến</h3>



<p>Một số altcoins phổ biến nhất bao gồm <strong><a href="https://ethereum.org/vi/" target="_blank" data-type="URL" data-id="https://ethereum.org/vi/" rel="noreferrer noopener">Ethereum</a></strong>, <strong>Ripple</strong>, <strong>Litecoin</strong>. Ethereum được sử dụng để xây dựng các ứng dụng phi tập trung và <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/smart-contract-la-gi-va-cach-no-hoat-dong/" title="hợp đồng thông minh" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">hợp đồng thông minh</a>, trong khi Ripple được sử dụng trong việc chuyển tiền liên ngân hàng. Litecoin là một phiên bản của Bitcoin, với thời gian khối nhanh hơn và phí giao dịch thấp hơn.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="661" src="https://nam3t.com/wp-content/uploads/2023/03/Su-xuat-hien-cua-Altcoins-1024x661.jpg" alt="Sự xuất hiện của Altcoins" class="wp-image-562" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221531/Su-xuat-hien-cua-Altcoins-1024x661.jpg 1024w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221531/Su-xuat-hien-cua-Altcoins-300x194.jpg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221531/Su-xuat-hien-cua-Altcoins-768x496.jpg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221531/Su-xuat-hien-cua-Altcoins-1536x992.jpg 1536w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221531/Su-xuat-hien-cua-Altcoins-750x484.jpg 750w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221531/Su-xuat-hien-cua-Altcoins-1140x736.jpg 1140w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09221531/Su-xuat-hien-cua-Altcoins.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="Lịch sử của tiền điện tử: Từ Bitcoin đến Altcoins 3"><figcaption class="wp-element-caption">Sự xuất hiện của Altcoins</figcaption></figure>



<h2>Sự trỗi dậy mạnh mẽ của tiền điện tử</h2>



<h3>Sự tăng giá của Bitcoin</h3>



<p>Kể từ khi được tạo ra vào năm 2009, giá trị của Bitcoin đã trải qua sự tăng giá đáng kinh ngạc, đạt đỉnh điểm lên tới hơn <strong>69.000 USD</strong> vào tháng 11 năm 2021. Sự tăng giá này được thúc đẩy bởi sự gia tăng nhu cầu và sự quan tâm của giới đầu tư trên toàn thế giới. Với sự phát triển nhanh chóng của công nghệ, ngày càng có nhiều nhà đầu tư tham gia vào thị trường tiền mã hóa, điều này cũng góp phần tạo đà cho sự tăng giá của Bitcoin.</p>



<h3>Sự đón nhận chính thống</h3>



<p>Sự phổ biến của tiền mã hóa đã mở ra một thế giới mới cho các nhà đầu tư, người dùng và doanh nghiệp. Nó không chỉ được sử dụng để giao dịch trực tuyến, mà còn được chấp nhận để thanh toán ở một số cửa hàng và doanh nghiệp trên toàn thế giới. Bởi vì sự tiện lợi và sự bảo mật mà nó mang lại, tiền mã hóa đang trở thành một phương tiện thanh toán phổ biến.</p>



<h3>Sự đầu tư của các công ty lớn</h3>



<p>Ngoài việc nhận được sự quan tâm của những người sớm nhất trong cộng đồng công nghệ, đồng tiền mã hóa đã thu hút được sự quan tâm của các nhà đầu tư cơ sở và tổ chức. Ví dụ, Tesla và Square đã đầu tư vào Bitcoin, giúp đẩy giá trị của nó lên mức cao nhất mọi thời đại vào tháng 11 năm 2021. Điều này đã góp phần tăng thêm tính chính thức và uy tín cho đồng tiền mã hóa, và khiến nó trở thành một tài sản được quan tâm và đầu tư bởi các nhà đầu tư lớn.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="683" src="https://nam3t.com/wp-content/uploads/2023/03/Su-dau-tu-cua-cac-cong-ty-lon-Tesla-1024x683.jpg" alt="Sự đầu tư của các công ty lớn Tesla" class="wp-image-563" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09222405/Su-dau-tu-cua-cac-cong-ty-lon-Tesla-1024x683.jpg 1024w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09222405/Su-dau-tu-cua-cac-cong-ty-lon-Tesla-300x200.jpg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09222405/Su-dau-tu-cua-cac-cong-ty-lon-Tesla-768x512.jpg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09222405/Su-dau-tu-cua-cac-cong-ty-lon-Tesla-1536x1024.jpg 1536w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09222405/Su-dau-tu-cua-cac-cong-ty-lon-Tesla-750x500.jpg 750w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09222405/Su-dau-tu-cua-cac-cong-ty-lon-Tesla-1140x760.jpg 1140w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/09222405/Su-dau-tu-cua-cac-cong-ty-lon-Tesla.jpg 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="Lịch sử của tiền điện tử: Từ Bitcoin đến Altcoins 4"><figcaption class="wp-element-caption">Sự đầu tư của các công ty lớn Tesla</figcaption></figure>



<h2>Tiền điện tử ngày nay</h2>



<h3>Vốn hóa thị trường của tiền điện tử</h3>



<p>Thị trường tiền điện tử đã tăng trưởng mạnh mẽ trong những năm qua và hiện đang có <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/von-hoa-thi-truong-tien-dien-tu-toan-tap/" title="vốn hóa thị trường" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">vốn hóa thị trường</a> lớn. Bitcoin hiện đang là đồng tiền điện tử có vốn hóa thị trường cao nhất, với giá trị vốn hóa đang vượt qua nhiều công ty lớn trên thị trường chứng khoán. Các đồng tiền điện tử khác như <strong>Ethereum</strong>, <strong>Binance Coin, Cardano, XRP</strong> cũng có vốn hóa thị trường đáng kể. Tuy nhiên, vốn hóa thị trường của thị trường tiền điện tử vẫn nhỏ so với thị trường chứng khoán và vàng.</p>



<h3>Sử dụng tiền điện tử trong cuộc sống hằng ngày</h3>



<p>Sử dụng tiền điện tử trong cuộc sống hằng ngày đang ngày càng trở nên phổ biến hơn. Các công ty như PayPal đã cho phép khách hàng mua và bán Bitcoin và một số đồng tiền điện tử khác. Việc sử dụng tiền điện tử trong các giao dịch hàng hóa và dịch vụ cũng đang được nhiều người quan tâm và đón nhận. Tuy nhiên, việc sử dụng tiền điện tử cũng đặt ra nhiều thách thức như tính ổn định giá và tính bảo mật.</p>



<h3>Những phát triển tương lai của tiền điện tử</h3>



<p>Các chính phủ và các tổ chức tài chính đang khám phá tiềm năng của tiền điện tử và tiền tệ kỹ thuật số, đặc biệt là các loại tiền tệ của Ngân hàng Trung ương (CBDCs) để cải thiện hiệu quả và an toàn của các giao dịch. Việc đào tiền điện tử ngày càng trở thành một quá trình đặc biệt và tốn nhiều năng lượng. Tuy nhiên, tác động của đào tiền điện tử đến môi trường cũng là một nguồn lo ngại và chỉ trích. Tương lai của tiền điện tử vẫn chưa rõ ràng, với những tranh luận xoay quanh quy định, sự chấp nhận và bền vững.</p>



<h2>Kết luận</h2>



<p>Tóm lại, lịch sử của tiền điện tử là một câu chuyện hấp dẫn về sự đổi mới, quan sát và tiếp nhận. Từ việc tạo ra Bitcoin cho đến sự trỗi dậy của các altcoin, thế giới tiền điện tử đã trải qua một chặng đường dài. Hiểu được lịch sử này có thể giúp chúng ta đánh giá tốt hơn tiềm năng của tiền điện tử trong tương lai và vai trò của nó trong cuộc sống hàng ngày của chúng ta.</p>



<div class="is-layout-constrained wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Cảm ơn bạn đã dành thời gian đọc hết bài viết này, bạn có ý kiến hay thắc mắc gì, đừng ngại hãy để lại bình luận ở bên dưới để mình cùng thảo luận! Thấy bổ ích thì bạn có thể like và chia sẻ để ủng hộ mình ra tiếp những bài sắp tới nhé!!!</p>
</div></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://nam3t.com/lich-su-cua-tien-dien-tu-tu-bitcoin-den-altcoins/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
