<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Monero &#8211; nam3t</title>
	<atom:link href="https://nam3t.com/tag/monero/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://nam3t.com/</link>
	<description>Cùng nhau tìm hiểu và phát triển cộng đồng crypto Việt Nam</description>
	<lastBuildDate>Mon, 27 Mar 2023 06:47:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/23020812/cropped-logo-transparent-32x32.png</url>
	<title>Monero &#8211; nam3t</title>
	<link>https://nam3t.com/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Khám phá Privacy Coins: Monero, Zcash, và Grin</title>
		<link>https://nam3t.com/kham-pha-privacy-coins-monero-zcash-va-grin/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=kham-pha-privacy-coins-monero-zcash-va-grin</link>
					<comments>https://nam3t.com/kham-pha-privacy-coins-monero-zcash-va-grin/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[nam3t]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 23 Mar 2023 16:48:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tiền điện tử nâng cao]]></category>
		<category><![CDATA[Grin]]></category>
		<category><![CDATA[Monero]]></category>
		<category><![CDATA[Privacy Coins]]></category>
		<category><![CDATA[Zcash]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nam3t.com/?p=1034</guid>

					<description><![CDATA[Tiền điện tử là một trong những xu hướng công nghệ đột phá trong thập kỷ qua. Tuy nhiên, không phải tất cả các loại tiền điện tử đều giống nhau. Có một số đồng tiền điện tử được thiết kế để tập trung vào tính riêng tư và ẩn danh của người dùng. Trong [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Tiền điện tử là một trong những xu hướng công nghệ đột phá trong thập kỷ qua. Tuy nhiên, không phải tất cả các loại tiền điện tử đều giống nhau. Có một số đồng tiền điện tử được thiết kế để tập trung vào tính riêng tư và ẩn danh của người dùng. Trong bài &#8220;Khám phá Privacy Coins&#8221; này, chúng ta sẽ khám phá ba loại tiền điện tử Privacy Coins phổ biến: Monero, Zcash và Grin.</p>



<h2>Monero (XMR)</h2>



<p>Monero (XMR) là một đồng tiền điện tử tập trung vào tính riêng tư và ẩn danh của người dùng. Ra mắt vào năm 2014, <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/kham-pha-privacy-coins-monero-zcash-and-grin/" title="Monero" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">Monero</a> đã trở thành một trong những đồng tiền điện tử riêng tư phổ biến nhất trên thị trường. Dưới đây là một số đặc điểm nổi bật và ưu điểm của Monero so với các đồng tiền điện tử khác:</p>



<h3>Ring Signatures</h3>



<p>Ký hiệu vòng (Ring Signatures) là một công nghệ giúp đảm bảo tính ẩn danh của người gửi trong mỗi giao dịch. Khi một người gửi tiền điện tử Monero, ký hiệu vòng sẽ kết hợp chữ ký số của người gửi với một số chữ ký số giả từ các giao dịch trước đó. Điều này khiến cho việc xác định người gửi thực sự trở nên khó khăn hơn.</p>



<h3>Stealth Addresses</h3>



<p>Địa chỉ ẩn danh (Stealth Addresses) giúp che giấu địa chỉ nhận của người nhận trong giao dịch Monero. Điều này ngăn chặn việc theo dõi các giao dịch trên blockchain Monero. Mỗi giao dịch Monero sẽ tạo ra một địa chỉ ẩn danh duy nhất cho người nhận, giúp bảo vệ thông tin của họ.</p>



<h3>Ring Confidential Transactions (RingCT)</h3>



<p>RingCT là một công nghệ giúp che giấu số tiền giao dịch trong mỗi giao dịch Monero. Nó sử dụng một hệ thống mã hóa để ngăn người theo dõi biết được số tiền chuyển đổi trong giao dịch. Kết hợp với ký hiệu vòng và địa chỉ ẩn danh, RingCT giúp đảm bảo tính riêng tư và ẩn danh toàn diện cho người dùng Monero.</p>



<h3>Động viên sự tham gia của cộng đồng</h3>



<p>Monero là một dự án mã nguồn mở, không tập trung, được phát triển và duy trì bởi một cộng đồng đông đảo các nhà phát triển, nhà nghiên cứu và người dùng. Điều này đảm bảo tính minh bạch, công bằng và sự phát triển bền vững cho dự án.</p>



<h3>Khai thác đơn giản và bảo vệ môi trường</h3>



<p>Monero sử dụng thuật toán khai thác Proof-of-Work (PoW) dựa trên CryptoNight, được thiết kế để làm việc hiệu quả trên các máy tính cá nhân thông thường. Điều này giúp giảm sự phụ thuộc vào thiết bị khai thác chuyên dụng (ASICs) và tạo ra môi trường khai thác công bằng hơn. Ngoài ra, Monero đã chuyển sang thuật toán RandomX, được thiết kế để tận dụng tối đa khả năng của bộ xử lý CPU, làm giảm ưu thế của ASICs và GPU hơn nữa. Điều này giúp tạo điều kiện cho người dùng bình thường tham gia khai thác và giảm thiểu nguy cơ tập trung hóa mạng lưới.</p>



<h3>Tính mở rộng đáng kể</h3>



<p>Monero sử dụng kỹ thuật gọi là &#8220;block size adaptive limit&#8221; để điều chỉnh kích thước khối tối đa một cách linh hoạt. Điều này cho phép Monero xử lý giao dịch nhanh hơn và giảm phí giao dịch khi so sánh với một số đồng tiền điện tử khác như Bitcoin.</p>



<h3>Phí giao dịch thấp</h3>



<p>Do tính mở rộng và linh hoạt của Monero, phí giao dịch của nó thường thấp hơn so với các đồng tiền điện tử khác. Điều này khiến Monero trở thành một giải pháp hấp dẫn cho việc gửi tiền điện tử riêng tư với chi phí thấp.</p>



<h3>Tương thích với đa nền tảng và ví tiền điện tử</h3>



<p>Monero được hỗ trợ trên nhiều nền tảng và ví tiền điện tử khác nhau, giúp người dùng dễ dàng lưu trữ, gửi và nhận XMR. Điều này đồng nghĩa với việc người dùng có nhiều lựa chọn và tính linh hoạt khi sử dụng Monero.</p>



<h3>Nhược điểm của Monero</h3>



<p>Dù Monero có nhiều ưu điểm, nó cũng gặp phải một số nhược điểm mà người dùng cần lưu ý:</p>



<ol>
<li><strong>Sự chấp nhận chưa rộng rãi</strong>: Mặc dù Monero ngày càng phổ biến, nó vẫn chưa được chấp nhận rộng rãi như Bitcoin hay Ethereum. Điều này giới hạn khả năng sử dụng Monero để mua hàng hóa và dịch vụ trực tiếp.</li>



<li><strong>Pháp lý và quy định</strong>: Do tính riêng tư cao, Monero có thể bị coi là một mối quan tâm đối với các nhà điều tiết và chính phủ. Một số quốc gia có thể siết chặt quy định đối với đồng tiền điện tử này hoặc cấm giao dịch và sử dụng Monero. Điều này có thể ảnh hưởng đến giá trị và tiềm năng tương lai của Monero.</li>



<li><strong>Tiềm năng liên quan đến hoạt động phi pháp</strong>: Tính riêng tư cao của Monero có thể thu hút một số người dùng xấu để sử dụng nó cho mục đích phi pháp, chẳng hạn như rửa tiền, mua bán hàng hóa cấm và tài trợ cho hoạt động khủng bố. Điều này không chỉ gây ảnh hưởng tiêu cực đến uy tín của Monero mà còn khiến nó dễ bị quan sát và theo dõi từ các cơ quan chức năng.</li>



<li><strong>Kích thước blockchain lớn</strong>: Mặc dù Monero sử dụng các công nghệ như RingCT để giảm bớt kích thước của giao dịch, kích thước tổng thể của blockchain vẫn có xu hướng tăng nhanh. Điều này có thể dẫn đến khó khăn trong việc lưu trữ và đồng bộ hóa dữ liệu, đặc biệt là đối với người dùng có nguồn tài nguyên hạn chế.</li>



<li><strong>Tính thanh khoản thấp hơn</strong>: So với Bitcoin và Ethereum, Monero có tính thanh khoản thấp hơn trên các <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/vai-tro-cua-san-giao-dich-tien-dien-tu/" title="sàn giao dịch" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">sàn giao dịch</a> tiền điện tử. Điều này có thể ảnh hưởng đến khả năng mua bán và chuyển đổi Monero sang các đồng tiền điện tử khác hoặc tiền tệ truyền thống.</li>
</ol>



<p>Tuy nhiên, dù có nhược điểm, Monero vẫn là một lựa chọn hàng đầu cho những ai muốn sử dụng đồng tiền điện tử riêng tư và ẩn danh. Nếu bạn quan tâm đến Monero, hãy nghiên cứu kỹ lưỡng và đánh giá các rủi ro trước khi <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/chon-dong-tien-dien-tu-nao-de-dau-tu/" title="đầu tư" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">đầu tư</a>.</p>



<p>Bạn có thể tìm hiểu thêm về Monero tại <a href="https://www.getmonero.org/" target="_blank" data-type="URL" data-id="https://www.getmonero.org/" rel="noreferrer noopener">đây</a>.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1000" height="570" src="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/20171803/monero.jpg" alt="Monero (XMR)" class="wp-image-907" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/20171803/monero.jpg 1000w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/20171803/monero-300x171.jpg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/20171803/monero-768x438.jpg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/20171803/monero-750x428.jpg 750w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" title="Khám phá Privacy Coins: Monero, Zcash, và Grin 1"><figcaption class="wp-element-caption">Monero (XMR)</figcaption></figure>



<h2>Zcash (ZEC)</h2>



<p>Zcash (ZEC) là một đồng tiền điện tử riêng tư khác, ra mắt vào năm 2016 và được xây dựng dựa trên mã nguồn của Bitcoin. Zcash cung cấp tính riêng tư và ẩn danh thông qua công nghệ zk-SNARKs, còn được gọi là &#8220;Zero-Knowledge Succinct Non-Interactive Argument of Knowledge&#8221;. Dưới đây là một số đặc điểm nổi bật và ưu điểm của Zcash so với các đồng tiền điện tử khác:</p>



<h3>Tính linh hoạt trong giao dịch</h3>



<p>Zcash cho phép người dùng chọn giữa hai loại giao dịch: giao dịch bảo mật (shielded) và giao dịch công khai (transparent). Giao dịch bảo mật sử dụng công nghệ zk-SNARKs để che giấu thông tin về người gửi, người nhận và số tiền chuyển. Ngược lại, giao dịch công khai hoạt động tương tự như giao dịch Bitcoin, với thông tin giao dịch công khai trên blockchain. Tính linh hoạt này giúp người dùng có thể lựa chọn mức độ riêng tư phù hợp với nhu cầu của họ.</p>



<h3>Công nghệ zk-SNARKs</h3>



<p>Công nghệ zk-SNARKs là một phương pháp chứng minh kiến thức không tiết lộ (zero-knowledge proof) hiệu quả, giúp xác nhận tính chính xác của thông tin mà không cần tiết lộ chi tiết cụ thể về thông tin đó. Điều này cho phép Zcash đảm bảo tính riêng tư và ẩn danh cho người dùng mà không làm tăng kích thước giao dịch hoặc ảnh hưởng đến hiệu năng của mạng.</p>



<h3>Kế thừa các ưu điểm của Bitcoin</h3>



<p>Do được xây dựng dựa trên mã nguồn của Bitcoin, Zcash kế thừa nhiều ưu điểm của Bitcoin, bao gồm tính ổn định, bảo mật và sự chấp nhận rộng rãi. Điều này giúp Zcash dễ dàng tiếp cận hơn với người dùng và tổ chức quen thuộc với Bitcoin và các đồng tiền điện tử khác.</p>



<h3>Sự hỗ trợ từ cộng đồng và các tổ chức</h3>



<p>Zcash được hỗ trợ bởi một nhóm các nhà phát triển, nhà nghiên cứu và tổ chức có uy tín, bao gồm Zcash Foundation và Electric Coin Company. Sự hỗ trợ này giúp Zcash có được sự tin tưởng và ủng hộ từ cộng đồng tiền điện tử, đồng thời tăng cường năng lực phát triển và nghiên cứu công nghệ mới.</p>



<h3>Nhược điểm của Zcash</h3>



<p>Tuy nhiên, Zcash cũng gặp phải một số nhược điểm mà người dùng cần lưu ý:</p>



<ol>
<li><strong>Tính riêng tư không mặc định</strong>: Mặc dù Zcash cung cấp tính riêng tư cao thông qua giao dịch bảo mật, tính riêng tư không được bật theo mặc định cho tất cả giao dịch. Người dùng phải chủ động chọn giao dịch bảo mật để bảo vệ thông tin cá nhân. Điều này có thể khiến một số người dùng không nhận ra hoặc quên bật tính năng riêng tư, dẫn đến việc thông tin giao dịch vô tình bị lộ.</li>



<li><strong>Tính thanh khoản thấp hơn</strong>: Giống như Monero, Zcash cũng có tính thanh khoản thấp hơn so với Bitcoin và Ethereum. Điều này có thể gây khó khăn cho người dùng khi muốn chuyển đổi Zcash sang các đồng tiền điện tử khác hoặc tiền tệ truyền thống.</li>



<li><strong>Pháp lý và quy định</strong>: Tương tự như Monero, Zcash cũng có thể đối mặt với các vấn đề pháp lý và quy định do tính riêng tư của nó. Các chính phủ và cơ quan điều tiết có thể áp đặt hạn chế hoặc cấm sử dụng Zcash nếu họ cho rằng đồng tiền này có thể bị lợi dụng cho mục đích phi pháp.</li>



<li><strong>Quá trình khai thác có thể gây tranh cãi</strong>: Zcash sử dụng thuật toán Equihash để đào tiền điện tử, tuy nhiên, một phần của phần thưởng khai thác được chuyển đến Electric Coin Company và Zcash Foundation. Điều này gây ra tranh cãi về việc liệu phân bổ phần thưởng có công bằng hay không và liệu nó có thể ảnh hưởng đến động lực của cộng đồng đào Zcash.</li>



<li><strong>Yêu cầu về tài nguyên máy tính cao hơn cho giao dịch bảo mật</strong>: Giao dịch bảo mật sử dụng công nghệ zk-SNARKs đòi hỏi nhiều tài nguyên máy tính hơn để xử lý so với giao dịch công khai. Điều này có thể gây khó khăn cho một số người dùng với nguồn tài nguyên hạn chế, đặc biệt là khi thực hiện giao dịch trên các thiết bị di động hoặc cấu hình thấp.</li>
</ol>



<p>Bạn có thể tìm hiểu thêm về Zcash tại <a href="https://z.cash/" target="_blank" data-type="URL" data-id="https://z.cash/" rel="noreferrer noopener">đây</a>.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1000" height="514" src="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/20171808/zcash.jpg" alt="Zcash (ZEC)" class="wp-image-908" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/20171808/zcash.jpg 1000w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/20171808/zcash-300x154.jpg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/20171808/zcash-768x395.jpg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/20171808/zcash-750x386.jpg 750w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" title="Khám phá Privacy Coins: Monero, Zcash, và Grin 2"><figcaption class="wp-element-caption">Zcash (ZEC)</figcaption></figure>



<h2>Grin (GRIN)</h2>



<p>Grin (GRIN) là một đồng tiền điện tử riêng tư mới hơn, ra mắt vào năm 2019. Grin sử dụng giao thức Mimblewimble, một công nghệ mới giúp đảm bảo tính riêng tư và ẩn danh cho người dùng. Các tính năng chính của Grin bao gồm:</p>



<h3>Mimblewimble</h3>



<p>Giao thức Mimblewimble được đặt theo tên của một lời nguyền trong truyện Harry Potter, giúp loại bỏ phần lớn dữ liệu không cần thiết trong giao dịch. Điều này không chỉ giúp đảm bảo tính riêng tư mà còn giúp giảm thiểu kích thước của blockchain, tăng khả năng mở rộng và hiệu quả của Grin.</p>



<h3>Cấu trúc giao dịch riêng tư</h3>



<p>Trong Grin, thông tin về người gửi, người nhận và số tiền chuyển không được ghi lại trên blockchain. Thay vào đó, Grin sử dụng một hệ thống mã hóa đặc biệt để xác minh tính hợp lệ của giao dịch mà không cần tiết lộ thông tin cá nhân.</p>



<h3>Khai thác dựa trên Cuckoo Cycle</h3>



<p>Grin sử dụng thuật toán khai thác Proof-of-Work (PoW) dựa trên Cuckoo Cycle, một thuật toán được thiết kế để giảm bớt sự chênh lệch giữa các thiết bị khai thác chuyên dụng (ASICs) và các thiết bị thông thường như máy tính cá nhân. Điều này giúp tạo ra môi trường khai thác công bằng hơn và giảm thiểu nguy cơ tập trung hóa mạng lưới.</p>



<p>Bạn có thể tìm hiểu thêm về Grin tại <a href="https://grin.mw/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">đây</a>.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1000" height="1000" src="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/23233823/Grin-GRIN.jpg" alt="Grin (GRIN)" class="wp-image-1037" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/23233823/Grin-GRIN.jpg 1000w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/23233823/Grin-GRIN-300x300.jpg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/23233823/Grin-GRIN-150x150.jpg 150w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/23233823/Grin-GRIN-768x768.jpg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/23233823/Grin-GRIN-75x75.jpg 75w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/23233823/Grin-GRIN-750x750.jpg 750w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" title="Khám phá Privacy Coins: Monero, Zcash, và Grin 3"><figcaption class="wp-element-caption">Grin (GRIN)</figcaption></figure>



<h2>Kết luận</h2>



<p>Monero, Zcash và Grin là ba đồng tiền điện tử Privacy phổ biến, mỗi loại có những đặc điểm và công nghệ riêng. Tuy nhiên, chúng đều chung mục tiêu đảm bảo tính riêng tư và ẩn danh cho người dùng. Việc lựa chọn đồng tiền điện tử riêng tư phù hợp sẽ phụ thuộc vào nhu cầu và yêu cầu của bạn.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Nguồn tham khảo:</p>



<ol>
<li><a href="https://www.binance.com/en/blog/fiat/what-you-need-to-know-about-privacy-coins-421499824684903655" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.binance.com/en/blog/fiat/what-you-need-to-know-about-privacy-coins-421499824684903655</a></li>



<li><a href="https://golden.com/wiki/Monero_(cryptocurrency)-Z6GPZ9" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://golden.com/wiki/Monero_(cryptocurrency)-Z6GPZ9</a></li>



<li><a href="https://www.getmonero.org/resources/moneropedia/ringsignatures.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.getmonero.org/resources/moneropedia/ringsignatures.html</a></li>



<li><a href="https://www.getmonero.org/resources/moneropedia/ringCT.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.getmonero.org/resources/moneropedia/ringCT.html</a></li>



<li><a href="https://www.coindesk.com/layer2/privacyweek/2022/01/25/monero-the-privacy-coin-explained/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.coindesk.com/layer2/privacyweek/2022/01/25/monero-the-privacy-coin-explained/</a></li>



<li><a href="https://sashares.co.za/monero-review/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://sashares.co.za/monero-review/</a></li>



<li><a href="https://z.cash/technology/zksnarks/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://z.cash/technology/zksnarks/</a></li>



<li><a href="https://academy.binance.com/vi/articles/zk-snarks-and-zk-starks-explained" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://academy.binance.com/vi/articles/zk-snarks-and-zk-starks-explained</a></li>



<li><a href="https://electriccoin.co/blog/the-state-of-zcash-adoption/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://electriccoin.co/blog/the-state-of-zcash-adoption/</a></li>



<li><a href="https://sashares.co.za/zcash-review/" target="_blank" data-type="URL" data-id="https://sashares.co.za/zcash-review/" rel="noreferrer noopener">https://sashares.co.za/zcash-review</a></li>



<li><a href="https://docs.grin.mw/wiki/introduction/mimblewimble/mimblewimble/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://docs.grin.mw/wiki/introduction/mimblewimble/mimblewimble/</a></li>



<li><a href="https://docs.grin.mw/about-grin/scalability/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://docs.grin.mw/about-grin/scalability/</a></li>



<li><a href="https://tlu.tarilabs.com/protocols/grin-protocol-overview" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://tlu.tarilabs.com/protocols/grin-protocol-overview</a></li>



<li><a href="https://decrypt.co/resources/what-are-privacy-coins-monero-zcash-and-dash-explained" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://decrypt.co/resources/what-are-privacy-coins-monero-zcash-and-dash-explained</a></li>
</ol>



<div class="is-layout-constrained wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Cảm ơn bạn đã dành thời gian đọc hết bài viết này, bạn có ý kiến hay thắc mắc gì, đừng ngại hãy để lại bình luận ở bên dưới để mình cùng thảo luận! Thấy bổ ích thì bạn có thể like và chia sẻ để ủng hộ mình ra tiếp những bài sắp tới nhé!!!</p>
</div></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://nam3t.com/kham-pha-privacy-coins-monero-zcash-va-grin/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
