<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Quản lý rủi ro &#8211; nam3t</title>
	<atom:link href="https://nam3t.com/tag/quan-ly-rui-ro/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://nam3t.com/</link>
	<description>Cùng nhau tìm hiểu và phát triển cộng đồng crypto Việt Nam</description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2023 07:17:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2</generator>

<image>
	<url>https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/23020812/cropped-logo-transparent-32x32.png</url>
	<title>Quản lý rủi ro &#8211; nam3t</title>
	<link>https://nam3t.com/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử</title>
		<link>https://nam3t.com/quan-ly-rui-ro-nang-cao/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=quan-ly-rui-ro-nang-cao</link>
					<comments>https://nam3t.com/quan-ly-rui-ro-nang-cao/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[nam3t]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Apr 2023 00:11:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tiền điện tử nâng cao]]></category>
		<category><![CDATA[Quản lý rủi ro]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nam3t.com/?p=1249</guid>

					<description><![CDATA[Giới thiệu Chào mừng đến với bài viết về Kỹ thuật quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử. Trong thế giới giao dịch tiền điện tử, việc quản lý rủi ro đóng vai trò quan trọng nhằm giúp các nhà giao dịch bảo vệ tài khoản của họ và đạt [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2 class="wp-block-heading"><strong>Giới thiệu</strong></h2>



<p>Chào mừng đến với bài viết về Kỹ thuật quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử. Trong thế giới giao dịch tiền điện tử, việc quản lý rủi ro đóng vai trò quan trọng nhằm giúp các nhà giao dịch bảo vệ tài khoản của họ và đạt được lợi nhuận ổn định. Khi bạn đã có kinh nghiệm trong lĩnh vực này, việc sử dụng các kỹ thuật quản lý rủi ro nâng cao trở nên cần thiết hơn bao giờ hết để đảm bảo bạn có thể tiếp tục phát triển và thành công trong giao dịch.</p>



<p>Trong bài viết này, bọn mình sẽ giới thiệu cho bạn các loại rủi ro phổ biến trong <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/giao-dich-tien-dien-tu-can-ban/" title="giao dịch tiền điện tử" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">giao dịch tiền điện tử</a>, cũng như các kỹ thuật quản lý rủi ro nâng cao mà các nhà giao dịch nên áp dụng. Để minh họa cho các kỹ thuật này, bọn mình sẽ cung cấp các ví dụ và nghiên cứu tình huống cụ thể. Cuối cùng, bọn mình sẽ giới thiệu một số công cụ và nguồn lực hữu ích để hỗ trợ bạn trong việc quản lý rủi ro.</p>



<p>Hãy cùng bắt đầu nào!</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1000" height="667" src="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04134657/Cac-loai-rui-ro-trong-giao-dich.jpeg" alt="Quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử 1" class="wp-image-1364" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04134657/Cac-loai-rui-ro-trong-giao-dich.jpeg 1000w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04134657/Cac-loai-rui-ro-trong-giao-dich-300x200.jpeg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04134657/Cac-loai-rui-ro-trong-giao-dich-768x512.jpeg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04134657/Cac-loai-rui-ro-trong-giao-dich-750x500.jpeg 750w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" title="Quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử 1"><figcaption>Quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử 5</figcaption></figure>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Các loại rủi ro trong giao dịch</strong></h2>



<p>Trước khi tìm hiểu về các kỹ thuật quản lý rủi ro nâng cao, chúng ta cần nắm rõ các loại rủi ro mà nhà giao dịch tiền điện tử thường đối mặt. Dưới đây là một số loại rủi ro phổ biến:</p>



<ol>
<li><strong>Rủi ro thị trường (Market risk):</strong> Đây là rủi ro liên quan đến sự biến động của giá trị tiền điện tử. Giá cả có thể <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/dao-toan-tap-ve-to-chuc-tu-tri-phi-tap-trung/" title="dao" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">dao</a> động mạnh mẽ theo chiều hướng không lường trước được, dẫn đến mất mát lớn cho nhà giao dịch.</li>



<li><strong>Rủi ro thanh khoản (Liquidity risk):</strong> Rủi ro này xuất hiện khi nhà giao dịch không thể thực hiện giao dịch của mình với giá mong muốn do thiếu đối tác giao dịch hoặc giới hạn về khối lượng giao dịch. Điều này có thể làm giảm lợi nhuận hoặc làm tăng mức độ mất mát.</li>



<li><strong>Rủi ro đối tác (Counterparty risk):</strong> Rủi ro này liên quan đến việc đối tác giao dịch (như <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/vai-tro-cua-san-giao-dich-tien-dien-tu/" title="sàn giao dịch" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">sàn giao dịch</a> hoặc bên cung cấp dịch vụ ví) không hoàn thành nghĩa vụ của họ, dẫn đến mất mát tiền điện tử của nhà giao dịch.</li>



<li><strong>Rủi ro hoạt động (Operational risk):</strong> Đây là rủi ro liên quan đến các sự cố về hệ thống, nhân sự, hoặc quy trình nội bộ của sàn giao dịch hoặc nhà cung cấp dịch vụ ví. Các vấn đề này có thể ảnh hưởng đến việc thực hiện giao dịch hoặc bảo quản tiền điện tử.</li>



<li><strong>Rủi ro pháp lý (Regulatory risk):</strong> Rủi ro này xuất hiện khi các quy định về tiền điện tử thay đổi, ảnh hưởng đến hoạt động giao dịch hoặc giá trị của tiền điện tử. Các quy định mới có thể cấm hoạt động giao dịch, giới hạn việc sử dụng tiền điện tử, hoặc đưa ra các yêu cầu đăng ký và tuân thủ phức tạp.</li>
</ol>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1000" height="563" src="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04135145/Ky-thuat-quan-ly-rui-ro-nang-cao.jpeg" alt="Quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử 2" class="wp-image-1365" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04135145/Ky-thuat-quan-ly-rui-ro-nang-cao.jpeg 1000w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04135145/Ky-thuat-quan-ly-rui-ro-nang-cao-300x169.jpeg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04135145/Ky-thuat-quan-ly-rui-ro-nang-cao-768x432.jpeg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04135145/Ky-thuat-quan-ly-rui-ro-nang-cao-750x422.jpeg 750w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" title="Quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử 2"><figcaption>Quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử 6</figcaption></figure>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Kỹ thuật quản lý rủi ro nâng cao</strong></h2>



<p>Dưới đây là một số kỹ thuật quản lý rủi ro nâng cao mà các nhà giao dịch tiền điện tử có kinh nghiệm nên áp dụng:</p>



<ol>
<li><strong>Xác định kích thước vị thế</strong>
<ul>
<li><em>Kích thước vị thế tỷ lệ cố định (Fixed fractional position sizing)</em>: Phương pháp này dựa trên việc chỉ <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/chon-dong-tien-dien-tu-nao-de-dau-tu/" title="đầu tư" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">đầu tư</a> một tỷ lệ cố định của tài khoản cho mỗi giao dịch. Điều này giúp giảm thiểu rủi ro khi giá trị tài khoản giảm.</li>



<li><em>Kích thước vị thế theo phần trăm biến động (Percent volatility position sizing)</em>: Phương pháp này dựa trên việc điều chỉnh kích thước vị thế dựa trên mức độ biến động của tài sản giao dịch. Điều này giúp kiểm soát rủi ro tốt hơn khi giao dịch các tài sản có độ biến động cao.</li>



<li><em>Tiêu chuẩn Kelly (Kelly Criterion)</em>: Một công thức toán học giúp tối ưu hóa kích thước vị thế dựa trên tỷ lệ thắng và tỷ lệ thua của các giao dịch trước đó.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>Lệnh chốt lỗ (Stop loss orders)</strong>
<ul>
<li><em>Lệnh chốt lỗ cố định (Static stop loss)</em>: Đặt một mức giá cố định để chốt lỗ khi giá tài sản giảm xuống mức đó.</li>



<li><em>Lệnh chốt lỗ di chuyển theo (Trailing stop loss)</em>: Lệnh chốt lỗ tự động điều chỉnh khi giá tài sản tăng, giúp bảo vệ lợi nhuận đã đạt được.</li>



<li><em>Lệnh chốt lỗ theo thời gian (Time-based stop loss)</em>: Đặt một khoảng thời gian cố định, sau đó chốt lỗ nếu tài sản không đạt được mục tiêu lợi nhuận trong khoảng thời gian đó.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>Chiến lược đa dạng hóa (Diversification strategies)</strong>
<ul>
<li><em>Đa dạng hóa ngành (Sector diversification)</em>: Đầu tư vào các tài sản thuộc nhiều ngành công nghiệp khác nhau để giảm rủi ro liên quan đến một ngành cụ thể.</li>



<li><em>Đa dạng hóa <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/von-hoa-thi-truong-tien-dien-tu-toan-tap/" title="vốn hóa thị trường" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">vốn hóa thị trường</a> (Market cap diversification)</em>: Đầu tư vào các tài sản có vốn hóa thị trường khác nhau, từ tài sản lớn đến nhỏ, để giảm rủi ro liên quan đến biến động của tài sản nhất định. &#8211; <em>Đa dạng hóa địa lý (Geographic diversification)</em>: Đầu tư vào các tài sản phát triển ở nhiều quốc gia và khu vực khác nhau để giảm rủi ro liên quan đến các yếu tố địa phương hoặc chính trị.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>Chiến lược đảm bảo (Hedging strategies)</strong>
<ul>
<li><em>Hợp đồng tương lai và quyền chọn (Futures and options)</em>: Sử dụng các hợp đồng tương lai và quyền chọn để đảm bảo giá tài sản, giúp giảm thiểu rủi ro giá cả.</li>



<li><em>Stablecoins</em>: Đầu tư một phần tài khoản vào các <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/cac-loai-tien-dien-tu-huong-dan-toan-dien/" title="stablecoin" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">stablecoin</a> để giảm thiểu rủi ro liên quan đến biến động giá của các đồng tiền điện tử khác.</li>



<li><em>Bán khống (Short selling)</em>: Khi dự đoán giá của một tài sản sẽ giảm, bạn có thể bán khống để đảm bảo giá và giảm thiểu rủi ro.</li>
</ul>
</li>
</ol>



<p>Kết hợp các kỹ thuật quản lý rủi ro nâng cao trên đây sẽ giúp bạn kiểm soát và giảm thiểu rủi ro trong giao dịch tiền điện tử, đồng thời tối ưu hóa lợi nhuận. Luôn lưu ý rằng không có phương pháp nào hoàn hảo, và việc cân nhắc kỹ lưỡng và thích nghi với điều kiện thị trường là chìa khóa để thành công.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Nghiên cứu tình huống và ví dụ</strong></h2>



<p>Sau đây, bọn mình sẽ cung cấp một số nghiên cứu tình huống và ví dụ về việc áp dụng các kỹ thuật quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử.</p>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>1. Thành công trong việc áp dụng kỹ thuật quản lý rủi ro nâng cao</strong></h3>



<ul>
<li><em>Ví dụ 1</em>: Một nhà giao dịch đã sử dụng kỹ thuật xác định kích thước vị thế theo phần trăm biến động để điều chỉnh kích thước vị thế của mình khi giao dịch Ethereum (ETH). Nhờ điều này, nhà giao dịch đã giảm thiểu rủi ro liên quan đến biến động giá của ETH và tối ưu hóa lợi nhuận trong các giao dịch.</li>



<li><em>Ví dụ 2</em>: Một nhà giao dịch khác đã kết hợp lệnh chốt lỗ di chuyển theo và chiến lược đa dạng hóa vốn hóa thị trường trong danh mục đầu tư của mình. Kết quả là, họ đã bảo vệ lợi nhuận của mình khi giá các tài sản tăng và giảm thiểu rủi ro liên quan đến sự sụt giảm của một số đồng tiền điện tử.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading"><strong>2. Thất bại do thiếu quản lý rủi ro hợp lý</strong></h3>



<ul>
<li><em>Ví dụ 3</em>: Một nhà giao dịch đã đầu tư hầu hết tài khoản của họ vào một đồng tiền điện tử mới và chưa có độ biến động lịch sử. Khi giá đồng tiền này giảm đột ngột, tài khoản của nhà giao dịch mất giá trị đáng kể. Nếu họ áp dụng chiến lược đa dạng hóa ngành và kích thước vị thế hợp lý, họ có thể đã giảm thiểu tổn thất.</li>



<li><em>Ví dụ 4</em>: Một nhà giao dịch không sử dụng lệnh chốt lỗ khi giao dịch Bitcoin (BTC) trong một giai đoạn giá giảm mạnh. Điều này đã dẫn đến việc họ không thể giảm thiểu tổn thất kịp thời và phải chịu lỗ lớn trong giao dịch của mình.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Công cụ và nguồn lực cho quản lý rủi ro</strong></h2>



<p>Để hỗ trợ bạn trong việc quản lý rủi ro, dưới đây là một số công cụ và nguồn lực hữu ích:</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="440" src="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/26121642/TradingView-1024x440.png" alt="TradingView" class="wp-image-1147" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/26121642/TradingView-1024x440.png 1024w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/26121642/TradingView-300x129.png 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/26121642/TradingView-768x330.png 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/26121642/TradingView-1536x661.png 1536w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/26121642/TradingView-750x323.png 750w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/26121642/TradingView-1140x490.png 1140w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/26121642/TradingView.png 1872w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="Quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử 3"><figcaption>Quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử 7</figcaption></figure>



<ol>
<li><strong>Công cụ phân tích kỹ thuật (Technical analysis tools)</strong>
<ul>
<li>TradingView: Một nền tảng phân tích kỹ thuật phổ biến, cung cấp biểu đồ, công cụ vẽ và chỉ số kỹ thuật đa dạng.</li>



<li>Coinigy: Một công cụ phân tích kỹ thuật chuyên dụng cho tiền điện tử, giúp bạn theo dõi và phân tích dữ liệu từ nhiều sàn giao dịch.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>Phần mềm quản lý danh mục đầu tư (Portfolio management software)</strong>
<ul>
<li>Delta: Ứng dụng quản lý danh mục tiền điện tử cho phép bạn theo dõi giá trị tài sản của mình, cập nhật lịch sử giao dịch và giúp bạn đưa ra quyết định đầu tư thông minh hơn.</li>
</ul>
</li>



<li><strong>Nền tảng giao dịch có tính năng quản lý rủi ro nâng cao (<a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/crypto-arbitrage-trading-nang-cao/" title="Trading" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">Trading</a> platforms with advanced risk management features)</strong>
<ul>
<li>Binance: Sàn giao dịch tiền điện tử hàng đầu thế giới, cung cấp các tính năng như lệnh chốt lỗ, lệnh chốt lãi và lệnh OCO (One-Cancels-the-Other) để hỗ trợ quản lý rủi ro.</li>



<li>BitMEX: Một sàn giao dịch tiền điện tử tập trung vào giao dịch ký quỹ, cung cấp các tính năng quản lý rủi ro như lệnh chốt lỗ, lệnh chốt lãi và lựa chọn đòn bẩy linh hoạt.</li>
</ul>
</li>
</ol>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="675" src="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04141457/delta-1024x675.png" alt="Quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử 3" class="wp-image-1366" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04141457/delta-1024x675.png 1024w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04141457/delta-300x198.png 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04141457/delta-768x506.png 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04141457/delta-1536x1012.png 1536w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04141457/delta-2048x1350.png 2048w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04141457/delta-750x494.png 750w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/04141457/delta-1140x751.png 1140w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="Quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử 4"><figcaption>Quản lý rủi ro nâng cao trong giao dịch tiền điện tử 8</figcaption></figure>



<p>Ngoài ra, đừng ngại tìm hiểu thêm về các chiến lược quản lý rủi ro thông qua các khóa học trực tuyến, sách, bài viết và diễn đàn chuyên ngành. Việc trang bị kiến thức và kỹ năng liên tục sẽ giúp bạn trở thành một nhà giao dịch tiền điện tử thành công và ổn định.</p>



<h2 class="wp-block-heading"><strong>Kết luận</strong></h2>



<p>Quản lý rủi ro là một yếu tố quan trọng trong giao dịch tiền điện tử, đặc biệt đối với những nhà giao dịch có kinh nghiệm. Việc áp dụng các kỹ thuật quản lý rủi ro nâng cao, như xác định kích thước vị thế, sử dụng lệnh chốt lỗ, đa dạng hóa danh mục đầu tư và chiến lược đảm bảo, sẽ giúp bạn giảm thiểu tổn thất và tối ưu hóa lợi nhuận trong các giao dịch tiền điện tử.</p>



<p>Nhớ rằng không có phương pháp quản lý rủi ro nào là hoàn hảo. Do đó, việc thích nghi linh hoạt với điều kiện thị trường và liên tục học hỏi từ các nghiên cứu tình huống, ví dụ thực tế, công cụ và nguồn lực hữu ích là chìa khóa để thành công trong giao dịch tiền điện tử. Hãy tiếp tục nâng cao kiến thức và kỹ năng của bạn để trở thành một nhà giao dịch tiền điện tử chuyên nghiệp và thành công.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity" />



<p>Tài liệu tham khảo:</p>



<ol>
<li>Binance Academy. (n.d.). Học viện Binance. Truy cập từ <a href="https://academy.binance.com/vi" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://academy.binance.com/vi</a></li>



<li>Cointelegraph. (n.d.). Cointelegraph Explained. Truy cập từ <a href="https://cointelegraph.com/explained" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://cointelegraph.com/explained</a></li>



<li>TradingView. (n.d.). Truy cập từ <a href="https://www.tradingview.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.tradingview.com/</a></li>



<li>Coinigy. (n.d.). Truy cập từ <a href="https://www.coinigy.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.coinigy.com/</a></li>



<li>Delta. (n.d.). Truy cập từ <a href="https://delta.app/en" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://delta.app/</a></li>



<li>Binance. (n.d.). Truy cập từ <a href="https://www.binance.com/en" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.binance.com/</a></li>



<li>BitMEX. (n.d.). Truy cập từ <a href="https://www.bitmex.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.bitmex.com/</a></li>
</ol>



<div class="wp-block-group is-layout-constrained"><div class="wp-block-group__inner-container">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Cảm ơn bạn đã dành thời gian đọc hết bài viết này, bạn có ý kiến hay thắc mắc gì, đừng ngại hãy để lại bình luận ở bên dưới để mình cùng thảo luận! Thấy bổ ích thì bạn có thể like và chia sẻ để ủng hộ mình ra tiếp những bài sắp tới nhé!!!</p>
</div></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://nam3t.com/quan-ly-rui-ro-nang-cao/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
