<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>STO &#8211; nam3t</title>
	<atom:link href="https://nam3t.com/tag/sto/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://nam3t.com/</link>
	<description>Cùng nhau tìm hiểu và phát triển cộng đồng crypto Việt Nam</description>
	<lastBuildDate>Sat, 01 Apr 2023 06:18:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2</generator>

<image>
	<url>https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/23020812/cropped-logo-transparent-32x32.png</url>
	<title>STO &#8211; nam3t</title>
	<link>https://nam3t.com/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Security Token Offerings (STOs): Những điều bạn cần biết</title>
		<link>https://nam3t.com/security-token-offerings-stos/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=security-token-offerings-stos</link>
					<comments>https://nam3t.com/security-token-offerings-stos/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[nam3t]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:11:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tiền điện tử nâng cao]]></category>
		<category><![CDATA[Security Token Offering]]></category>
		<category><![CDATA[STO]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nam3t.com/?p=1243</guid>

					<description><![CDATA[Giới thiệu về Security Token Offerings (STOs) Trong thế giới tiền điện tử và tiền mã hóa, việc huy động vốn đang ngày càng phổ biến. Security Token Offerings (STOs) là một trong những phương thức huy động vốn mới và đang nhận được nhiều sự chú ý từ cộng đồng tiền mã hóa. Định [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2 class="wp-block-heading">Giới thiệu về Security Token Offerings (STOs)</h2>



<p>Trong thế giới tiền điện tử và tiền mã hóa, việc huy động vốn đang ngày càng phổ biến. Security Token Offerings (STOs) là một trong những phương thức huy động vốn mới và đang nhận được nhiều sự chú ý từ cộng đồng tiền mã hóa.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Định nghĩa STO</h3>



<p>STO (Security Token Offering) là một quá trình huy động vốn thông qua việc phát hành token kỹ thuật số, được gọi là Security Token, đại diện cho quyền sở hữu hoặc quyền lợi kinh tế trong một công ty hoặc dự án. Những token này tuân thủ các quy định pháp lý và phải được đăng ký với các cơ quan quản lý tài chính.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Cách STO khác biệt so với ICO và IEO</h3>



<ul>
<li><strong><a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/ico-la-gi-nhung-dieu-ban-can-biet/" title="ICO" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">ICO</a> (Initial Coin Offering)</strong>: Là quá trình huy động vốn bằng cách phát hành token tiền mã hóa mới, thường không tuân thủ các quy định pháp luật. Token phát hành trong ICO thường không có quyền lợi kinh tế thực và có nguy cơ rủi ro cao đối với nhà <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/chon-dong-tien-dien-tu-nao-de-dau-tu/" title="đầu tư" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">đầu tư</a>.</li>



<li><strong>IEO (Initial Exchange Offering)</strong>: Là hình thức huy động vốn thông qua việc phát hành token trên một <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/vai-tro-cua-san-giao-dich-tien-dien-tu/" title="sàn giao dịch" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">sàn giao dịch</a> tiền mã hóa. IEO được coi là bước tiến hơn của ICO, với sự kiểm soát chặt chẽ hơn từ phía sàn giao dịch. Tuy nhiên, token phát hành trong IEO vẫn chưa chắc đã tuân thủ đầy đủ các quy định pháp luật.</li>
</ul>



<p><a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/security-token-offerings-stos/" title="STO" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">STO</a> được coi là một hình thức huy động vốn tiên tiến hơn so với ICO và IEO, bởi vì nó tuân thủ các quy định pháp luật và cung cấp cho nhà đầu tư quyền lợi kinh tế rõ ràng hơn.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1000" height="563" src="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01124859/Khac-biet-cua-STO-va-ICO.jpg" alt="Khác biệt của STO và ICO" class="wp-image-1318" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01124859/Khac-biet-cua-STO-va-ICO.jpg 1000w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01124859/Khac-biet-cua-STO-va-ICO-300x169.jpg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01124859/Khac-biet-cua-STO-va-ICO-768x432.jpg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01124859/Khac-biet-cua-STO-va-ICO-750x422.jpg 750w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" title="Security Token Offerings (STOs): Những điều bạn cần biết 1"><figcaption>Security Token Offerings (STOs): Những điều bạn cần biết 5</figcaption></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Lợi ích của Security Token Offerings</h2>



<p>STO mang lại nhiều lợi ích cho các công ty và dự án muốn huy động vốn, cũng như cho nhà đầu tư tham gia vào quá trình này. Dưới đây là một số lợi ích chính:</p>



<h3 class="wp-block-heading">Tuân thủ pháp luật và quy định</h3>



<p><a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/cac-loai-tien-dien-tu-huong-dan-toan-dien/" title="Security Token" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">Security Token</a> phải tuân thủ các quy định pháp luật liên quan đến chứng khoán, điều này giúp bảo vệ quyền lợi của nhà đầu tư và làm giảm rủi ro liên quan đến huy động vốn. Việc tuân thủ quy định pháp luật cũng giúp tăng tính chấp nhận của STO trong cộng đồng tài chính truyền thống.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Bảo vệ quyền lợi nhà đầu tư</h3>



<p>Security Token đại diện cho quyền sở hữu hoặc quyền lợi kinh tế trong một công ty hoặc dự án. Điều này có nghĩa là nhà đầu tư có quyền lợi hơn so với việc đầu tư vào token thông thường trong ICO hoặc IEO. Nhà đầu tư có thể nhận được cổ tức, quyền biểu quyết hoặc lợi nhuận từ dự án, tùy thuộc vào điều khoản của Security Token.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Tính thanh khoản cao</h3>



<p>Security Token có tính thanh khoản cao hơn so với các loại chứng khoán truyền thống, như cổ phiếu hoặc trái phiếu. Chúng có thể được giao dịch trên các sàn giao dịch tiền mã hóa hoặc các nền tảng chuyên dụng cho Security Token, điều này giúp nhà đầu tư có thể mua bán dễ dàng hơn và nhanh chóng chuyển đổi thành tiền mặt khi cần thiết.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Khả năng tiếp cận nguồn vốn rộng hơn</h3>



<p>STO mở ra cơ hội cho các công ty và dự án tiếp cận với nguồn vốn từ khắp nơi trên thế giới. Với việc tuân thủ các quy định pháp luật, STO có thể thu hút được nhiều nhà đầu tư lớn hơn, bao gồm cả các quỹ đầu tư, tổ chức tài chính và các nhà đầu tư cá nhân có kinh nghiệm.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Nhược điểm của Security Token Offerings</h2>



<p>Mặc dù STO mang lại nhiều lợi ích, chúng cũng có một số nhược điểm mà các công ty và dự án cần xem xét trước khi quyết định sử dụng hình thức huy động vốn này:</p>



<h3 class="wp-block-heading">Chi phí tổ chức và tuân thủ cao</h3>



<p>Việc tổ chức một STO và đảm bảo tuân thủ các quy định pháp luật đòi hỏi một lượng công sức và chi phí đáng kể. Các công ty và dự án cần tìm hiểu kỹ các quy định liên quan, thuê luật sư chuyên ngành, và thường xuyên cập nhật thông tin về các quy định mới.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Quy trình phức tạp và mất thời gian</h3>



<p>So với ICO hoặc IEO, quy trình tổ chức STO thường phức tạp và mất thời gian hơn. Các bước như đăng ký với cơ quan quản lý tài chính, xác minh danh tính nhà đầu tư (KYC), và kiểm toán đòi hỏi nhiều công đoạn chuẩn bị và thời gian chờ đợi.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Hạn chế đối tượng tham gia</h3>



<p>Do yêu cầu tuân thủ các quy định pháp luật, STO thường hạn chế đối tượng tham gia đầu tư. Ví dụ, chỉ những nhà đầu tư được xác nhận danh tính và đủ điều kiện mới được phép tham gia. Điều này có thể giảm số lượng nhà đầu tư tiềm năng và ảnh hưởng đến khả năng huy động vốn của dự án.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1000" height="667" src="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01125323/Quy-trinh-to-chuc-mot-STO.jpg" alt="Quy trình tổ chức một STO" class="wp-image-1319" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01125323/Quy-trinh-to-chuc-mot-STO.jpg 1000w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01125323/Quy-trinh-to-chuc-mot-STO-300x200.jpg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01125323/Quy-trinh-to-chuc-mot-STO-768x512.jpg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01125323/Quy-trinh-to-chuc-mot-STO-750x500.jpg 750w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" title="Security Token Offerings (STOs): Những điều bạn cần biết 2"><figcaption>Security Token Offerings (STOs): Những điều bạn cần biết 6</figcaption></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Quy trình tổ chức một STO</h2>



<p>Tổ chức một STO đòi hỏi các công ty và dự án phải trải qua nhiều bước quan trọng. Dưới đây là một số bước chính trong quy trình tổ chức:</p>



<h3 class="wp-block-heading">Xác định mục tiêu và kế hoạch phát triển</h3>



<p>Trước tiên, công ty hoặc dự án cần xác định mục tiêu huy động vốn và lập kế hoạch phát triển dài hạn. Điều này bao gồm việc định giá dự án, xác định số lượng token cần phát hành, và lên kế hoạch sử dụng vốn thu được.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Lựa chọn nền tảng STO phù hợp</h3>



<p>Có nhiều nền tảng STO trên thị trường, mỗi nền tảng có những tính năng và yêu cầu khác nhau. Công ty hoặc dự án cần nghiên cứu kỹ lưỡng để lựa chọn nền tảng phù hợp nhất với yêu cầu của mình.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Đảm bảo tuân thủ pháp luật</h3>



<p>Công ty hoặc dự án cần đảm bảo rằng quá trình tổ chức tuân thủ tất cả các quy định pháp luật liên quan. Điều này có thể bao gồm việc đăng ký với cơ quan quản lý tài chính, thực hiện xác minh danh tính nhà đầu tư (KYC), và tuân thủ các quy định về chống rửa tiền (AML).</p>



<h3 class="wp-block-heading">Tạo và phát hành token</h3>



<p>Sau khi hoàn thành các bước trên, công ty hoặc dự án sẽ tạo và phát hành Security Token. Token này cần được thiết kế sao cho đảm bảo tính bảo mật, tuân thủ pháp luật, và đại diện cho quyền lợi kinh tế của nhà đầu tư.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Tiếp thị và quảng bá STO</h3>



<p>Cuối cùng, công ty hoặc dự án cần tiếp thị và quảng bá để thu hút sự chú ý của nhà đầu tư. Điều này bao gồm việc tạo và duy trì một trang web chuyên nghiệp, tham gia các sự kiện và hội nghị liên quan đến tiền mã hóa, và xây dựng một cộng đồng hỗ trợ trên các kênh mạng xã hội.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1000" height="667" src="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01131534/Cac-vi-du-va-nghien-cuu-tinh-huong-ve-STO.jpg" alt="Các ví dụ và nghiên cứu tình huống về STO" class="wp-image-1320" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01131534/Cac-vi-du-va-nghien-cuu-tinh-huong-ve-STO.jpg 1000w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01131534/Cac-vi-du-va-nghien-cuu-tinh-huong-ve-STO-300x200.jpg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01131534/Cac-vi-du-va-nghien-cuu-tinh-huong-ve-STO-768x512.jpg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01131534/Cac-vi-du-va-nghien-cuu-tinh-huong-ve-STO-750x500.jpg 750w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" title="Security Token Offerings (STOs): Những điều bạn cần biết 3"><figcaption>Security Token Offerings (STOs): Những điều bạn cần biết 7</figcaption></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Các ví dụ và nghiên cứu tình huống về STO</h2>



<p>Dưới đây là một số ví dụ về các dự án đã tổ chức STO thành công, cung cấp cái nhìn thực tế về cách thức hoạt động và những lợi ích mà chúng mang lại cho các công ty và dự án:</p>



<h3 class="wp-block-heading">Ví dụ 1: tZERO</h3>



<p>tZERO là một nền tảng giao dịch chứng khoán mã hóa được thành lập bởi Overstock.com, một công ty bán lẻ trực tuyến nổi tiếng. tZERO đã tổ chức STO vào năm 2018, huy động được hơn 134 triệu USD từ nhà đầu tư.</p>



<p>Qua đó, tZERO đã phát hành Security Token mang lại quyền lợi kinh tế cho nhà đầu tư, bao gồm cổ tức từ doanh thu của nền tảng. STO của tZERO đã giúp dự án tiếp cận nguồn vốn từ các nhà đầu tư lớn, đồng thời giảm bớt rủi ro pháp lý và tăng tính chấp nhận của dự án trong giới tài chính truyền thống.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Ví dụ 2: Aspen Coin</h3>



<p>Aspen Coin là một dự án phát hành Security Token đại diện cho quyền sở hữu trong khách sạn St. Regis Aspen Resort, một khách sạn sang trọng ở Aspen, Colorado. STO của Aspen Coin đã diễn ra vào năm 2018 và thu hút được 18 triệu USD từ nhà đầu tư.</p>



<p>Security Token của Aspen Coin mang lại quyền lợi cho nhà đầu tư bằng cách chia sẻ lợi nhuận từ khách sạn. STO này cho thấy khả năng ứng dụng của Security Token trong lĩnh vực bất động sản, giúp mở rộng cơ hội đầu tư và tăng tính thanh khoản cho tài sản truyền thống.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Ví dụ 3: Nexo</h3>



<p>Nexo là một nền tảng cho vay tiền mã hóa cho phép người dùng đặt tiền mã hóa làm tài sản thế chấp để nhận khoản vay tiền mặt. STO của Nexo đã diễn ra vào năm 2018 và thu hút được hơn 52 triệu USD từ nhà đầu tư.</p>



<p>Security Token của Nexo được thiết kế để chia sẻ lợi nhuận từ hoạt động kinh doanh của công ty với nhà đầu tư. Nexo đã sử dụng STO để tiếp cận nguồn vốn từ khắp nơi trên thế giới và xây dựng niềm tin từ giới đầu tư tài chính. Kể từ đó, Nexo đã trở thành một trong những nền tảng cho vay tiền mã hóa hàng đầu thế giới, với hàng tỷ USD được cho vay thông qua hệ thống của họ.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Ví dụ 4: INX Limited</h3>



<p>INX Limited là một công ty phát triển nền tảng giao dịch tiền mã hóa và Security Token. Đây là một trong những STO đầu tiên được chấp thuận bởi Ủy ban Chứng khoán và Sàn giao dịch Hoa Kỳ (SEC). STO của INX diễn ra vào năm 2020 và huy động được hơn 117 triệu USD từ nhà đầu tư.</p>



<p>Security Token của INX mang lại quyền lợi cho nhà đầu tư thông qua việc chia sẻ lợi nhuận từ doanh thu của công ty. STO của INX đã thu hút sự chú ý của giới đầu tư và tài chính truyền thống, chứng minh rằng STO có thể tuân thủ các quy định pháp luật khắt khe của các quốc gia như Hoa Kỳ.</p>



<p>Những ví dụ trên cung cấp cái nhìn sâu sắc về cách thức hoạt động của STO và những lợi ích mà chúng mang lại cho các công ty và dự án. Các công ty và dự án không chỉ có khả năng huy động vốn một cách hiệu quả, mà còn giúp tạo dựng niềm tin và sự chấp nhận từ giới tài chính và đầu tư truyền thống.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img decoding="async" width="1000" height="667" src="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01131721/Tuong-lai-cua-Security-Token-Offerings.jpg" alt="Tương lai của Security Token Offerings" class="wp-image-1321" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01131721/Tuong-lai-cua-Security-Token-Offerings.jpg 1000w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01131721/Tuong-lai-cua-Security-Token-Offerings-300x200.jpg 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01131721/Tuong-lai-cua-Security-Token-Offerings-768x512.jpg 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/04/01131721/Tuong-lai-cua-Security-Token-Offerings-750x500.jpg 750w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" title="Security Token Offerings (STOs): Những điều bạn cần biết 4"><figcaption>Security Token Offerings (STOs): Những điều bạn cần biết 8</figcaption></figure>



<h2 class="wp-block-heading">Tương lai của Security Token Offerings</h2>



<p>Dựa trên sự phát triển và thành công của các STO trong những năm qua, có thể thấy rằng nó sẽ tiếp tục phát triển và trở thành một phương thức huy động vốn quan trọng trong ngành công nghiệp tiền mã hóa và tài chính. Dưới đây là một số xu hướng và triển vọng của nó trong tương lai:</p>



<h3 class="wp-block-heading">Sự hợp nhất của thị trường tiền mã hóa và tài chính truyền thống</h3>



<p>STO giúp cầu nối giữa thị trường tiền mã hóa và thị trường tài chính truyền thống. Điều này giúp các công ty và dự án tiếp cận nguồn vốn lớn hơn và tận dụng cơ hội đầu tư từ cả hai thị trường. Tương lai có thể chứng kiến sự hợp nhất của các nền tảng giao dịch, tạo ra nhiều cơ hội đầu tư mới cho nhà đầu tư.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Sự phổ biến của token hóa tài sản</h3>



<p><a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/tokenization-tai-san-trong-the-gioi-thuc/" title="Token hóa" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">Token hóa</a> tài sản là quá trình chuyển đổi các tài sản truyền thống thành token mã hóa có thể giao dịch trên nền tảng tiền mã hóa. STO có thể đẩy mạnh quá trình token hóa tài sản, giúp tăng tính thanh khoản và cung cấp cơ hội đầu tư mới cho các tài sản như bất động sản, nghệ thuật, và tài sản trí tuệ.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Sự phát triển của nền tảng STO và hệ sinh thái</h3>



<p>Trong tương lai, nền tảng STO có thể phát triển mạnh mẽ và đa dạng hóa, cung cấp nhiều lựa chọn và tính năng hấp dẫn cho các công ty và dự án. Hệ sinh thái của nó cũng sẽ ngày càng phát triển với sự xuất hiện của các dịch vụ hỗ trợ như tư vấn, kiểm toán, và quảng bá.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Sự chấp nhận rộng rãi của quy định pháp luật</h3>



<p>Các quốc gia và cơ quan quản lý tài chính dần nhận ra tiềm năng của STO và đưa ra các quy định phù hợp để điều tiết hoạt động này. Điều này giúp tăng tính chấp nhận của nó và thu hút sự quan tâm của nhà đầu tư và các tổ chức tài chính lớn.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Kết luận</h2>



<p>STO có tiềm năng trở thành một phương thức huy động vốn quan trọng trong tương lai, giúp các công ty và dự án tiếp cận nguồn vốn một cách hiệu quả và tuân thủ các quy định pháp luật. Với sự hợp nhất của thị trường tiền mã hóa và tài chính truyền thống, quá trình token hóa tài sản sẽ ngày càng phổ biến, tạo ra nhiều cơ hội đầu tư mới và đẩy mạnh sự phát triển của ngành công nghiệp tiền mã hóa. </p>



<p>Hệ sinh thái STO cũng sẽ không ngừng phát triển, mang lại nhiều lựa chọn và dịch vụ hỗ trợ cho các công ty và dự án. Sự chấp nhận rộng rãi của quy định pháp luật sẽ giúp nó trở nên an toàn và hấp dẫn hơn đối với nhà đầu tư và các tổ chức tài chính lớn.</p>



<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity" />



<p>Tài liệu tham khảo:</p>



<ol>
<li>Binance Academy:  <a href="https://academy.binance.com/vi" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://academy.binance.com/vi</a></li>



<li>Cointelegraph: <a href="https://cointelegraph.com/explained" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://cointelegraph.com/explained</a></li>



<li>Hacker Noon: <a href="https://hackernoon.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://hackernoon.com/</a></li>



<li>Investopedia: <a href="https://www.investopedia.com/" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://www.investopedia.com/</a></li>
</ol>



<div class="wp-block-group is-layout-constrained"><div class="wp-block-group__inner-container">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity"/>



<p>Cảm ơn bạn đã dành thời gian đọc hết bài viết này, bạn có ý kiến hay thắc mắc gì, đừng ngại hãy để lại bình luận ở bên dưới để mình cùng thảo luận! Thấy bổ ích thì bạn có thể like và chia sẻ để ủng hộ mình ra tiếp những bài sắp tới nhé!!!</p>
</div></div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://nam3t.com/security-token-offerings-stos/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
