<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	 xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" >

<channel>
	<title>Binance &#8211; nam3t</title>
	<atom:link href="/tag/binance/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Cùng nhau tìm hiểu và phát triển cộng đồng crypto Việt Nam</description>
	<lastBuildDate>Thu, 23 Mar 2023 09:45:20 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>

<image>
	<url>https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/23020812/cropped-logo-transparent-32x32.png</url>
	<title>Binance &#8211; nam3t</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Binance &#8211; Hướng dẫn đăng ký và sử dụng sàn giao dịch tiền số lớn nhất thế giới</title>
		<link>/binance-huong-dan-dang-ky-va-su-dung-san-giao-dich-tien-so-lon-nhat-the-gioi/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=binance-huong-dan-dang-ky-va-su-dung-san-giao-dich-tien-so-lon-nhat-the-gioi</link>
					<comments>/binance-huong-dan-dang-ky-va-su-dung-san-giao-dich-tien-so-lon-nhat-the-gioi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[nam3t]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Mar 2023 18:40:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Airdrops - Hướng dẫn]]></category>
		<category><![CDATA[Binance]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://nam3t.com/?p=413</guid>

					<description><![CDATA[Nếu bạn đang muốn tham gia vào thị trường tiền số, thì Binance có thể là một trong những sàn giao dịch tốt nhất cho bạn. Đây là một sàn giao dịch tiền số lớn nhất thế giới với hàng trăm đồng tiền số khác nhau được hỗ trợ, và đang thu hút hàng triệu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Nếu bạn đang muốn tham gia vào thị trường tiền số, thì Binance có thể là một trong những sàn giao dịch tốt nhất cho bạn. Đây là một sàn giao dịch tiền số lớn nhất thế giới với hàng trăm đồng tiền số khác nhau được hỗ trợ, và đang thu hút hàng triệu người dùng trên toàn cầu. Trong bài viết này, chúng tôi sẽ hướng dẫn bạn cách đăng ký và sử dụng sàn giao dịch Binance.</p>



<h2>Đăng ký tài khoản</h2>



<p>Để bắt đầu sử dụng Binance, bạn cần phải đăng ký tài khoản trên sàn. Điều này hoàn toàn miễn phí và đơn giản. Bạn chỉ cần truy cập vào trang chủ của Binance (<a href="https://www.binance.com/en" target="_blank" data-type="URL" data-id="https://www.binance.com/en" rel="noreferrer noopener">https://www.binance.com/</a>), sau đó nhấp vào nút &#8220;Đăng ký&#8221; ở góc trên bên phải màn hình. Bạn cũng có thể dùng link này để nhận lại được 10% cho mỗi giao dịch của bạn: <a href="https://accounts.binance.com/vi/register?ref=F6STYKQ6" target="_blank" rel="noreferrer noopener">https://accounts.binance.com/vi/register?ref=F6STYKQ6</a></p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="466" src="https://nam3t.com/wp-content/uploads/2023/03/binance-1024x466.png" alt="Binance - Hướng dẫn đăng ký và sử dụng sàn giao dịch tiền số lớn nhất thế giới 1" class="wp-image-414" srcset="https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/08011359/binance-1024x466.png 1024w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/08011359/binance-300x136.png 300w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/08011359/binance-768x349.png 768w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/08011359/binance-1536x699.png 1536w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/08011359/binance-750x341.png 750w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/08011359/binance-1140x519.png 1140w, https://wp-nam3t-bucket.storage.googleapis.com/wp-content/uploads/2023/03/08011359/binance.png 1600w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" title="Binance - Hướng dẫn đăng ký và sử dụng sàn giao dịch tiền số lớn nhất thế giới 1"><figcaption class="wp-element-caption">binance.com</figcaption></figure>



<p>Bạn sẽ được yêu cầu điền đầy đủ thông tin cá nhân của mình, bao gồm tên đăng nhập, mật khẩu và địa chỉ email. Sau khi nhập đầy đủ thông tin, bạn sẽ nhận được một email xác nhận từ Binance để kích hoạt tài khoản của mình.</p>



<h2>Xác thực tài khoản</h2>



<p>Sau khi hoàn tất quá trình đăng ký, bạn sẽ cần xác thực tài khoản của mình để có thể sử dụng đầy đủ các tính năng của Binance. Điều này là cần thiết để đảm bảo tính bảo mật cho tài khoản của bạn.</p>



<p>Để xác thực tài khoản, bạn cần cung cấp thông tin về giấy tờ tùy thân của mình, như hình ảnh chứng minh thư hoặc hộ chiếu. Sau khi Binance xác nhận thông tin của bạn, tài khoản của bạn sẽ được kích hoạt và bạn có thể bắt đầu sử dụng <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/vai-tro-cua-san-giao-dich-tien-dien-tu/" title="sàn giao dịch" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">sàn giao dịch</a>.</p>



<h2>Nạp tiền vào tài khoản</h2>



<p>Trước khi bắt đầu giao dịch, bạn cần phải nạp tiền vào tài khoản của mình trên Binance. Binance hỗ trợ nhiều đồng tiền điện tử khác nhau và các phương thức thanh toán khác nhau, bao gồm tiền mặt, chuyển khoản ngân hàng và thẻ tín dụng.</p>



<p>Để nạp tiền, bạn chỉ cần nhấp vào biểu tượng tiền của mình ở góc trên bên phải của trang web, sau đó chọn &#8220;Nạp tiền&#8221;. Binance sẽ hiển thị cho bạn địa chỉ ví của đồng tiền bạn muốn nạp vào tài khoản. Bạn chỉ cần sao chép địa chỉ ví này và thực hiện giao dịch từ ví của bạn đến địa chỉ đó. Thời gian nạp tiền sẽ phụ thuộc vào loại đồng tiền và phương thức thanh toán bạn chọn.</p>



<h2>Giao dịch trên Binance</h2>



<p>Sau khi nạp tiền vào tài khoản, bạn đã sẵn sàng để bắt đầu giao dịch trên Binance. Binance hỗ trợ nhiều đồng tiền điện tử khác nhau, với các cặp giao dịch như BTC/USDT, ETH/BTC, XRP/ETH, và nhiều hơn nữa. Bạn có thể chọn cặp giao dịch phù hợp với mục đích <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/chon-dong-tien-dien-tu-nao-de-dau-tu/" title="đầu tư" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">đầu tư</a> của mình.</p>



<p>Để mua hoặc bán đồng tiền, bạn cần vào mục &#8220;Sàn giao dịch&#8221; trên trang web của Binance. Tại đây, bạn có thể chọn cặp giao dịch mà bạn muốn giao dịch, sau đó nhập số lượng đồng tiền bạn muốn mua hoặc bán. Binance sẽ hiển thị cho bạn giá và số tiền mà bạn cần phải thanh toán hoặc nhận được khi thực hiện giao dịch.</p>



<h2>Rút tiền từ tài khoản</h2>



<p>Khi bạn muốn rút tiền từ tài khoản Binance, bạn chỉ cần chọn đồng tiền bạn muốn rút và nhập địa chỉ ví của mình. Binance sẽ xác thực giao dịch và thực hiện rút tiền vào ví của bạn. Thời gian rút tiền sẽ phụ thuộc vào loại đồng tiền và phương thức rút tiền bạn chọn.</p>



<h2>Kết luận</h2>



<p>Binance là một trong những sàn <a class="wpil_keyword_link" href="https://nam3t.com/giao-dich-tien-dien-tu-can-ban/" title="giao dịch tiền điện tử" data-wpil-keyword-link="linked" target="_blank" rel="noopener">giao dịch tiền điện tử</a> lớn nhất thế giới, với hàng trăm đồng tiền điện tử được hỗ trợ và hàng triệu người dùng trên toàn cầu. Để bắt đầu sử dụng Binance, bạn cần đăng ký tài khoản, xác thực tài khoản và nạp tiền vào tài khoản của mình. Sau đó, bạn có thể bắt đầu giao dịch trên Binance và rút tiền từ tài khoản của mình khi cần thiết. Chúc bạn thành công trong việc đầu tư và giao dịch tiền điện tử trên Binance!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/binance-huong-dan-dang-ky-va-su-dung-san-giao-dich-tien-so-lon-nhat-the-gioi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
